點解我會覺得M5 ，m50影風景好用。

10-18,18-55,55-250
3支鏡都好平，
影風景係經常性會壞器材，
通常只有落雨後或落雨前，
光線同雲霧都會比較壯觀亮麗，
係這情況底下機身同鏡頭比較容易接觸到水，因為價格平， 維修費自然比較低。
而且機身輕巧自然有更多體力，
攀得更高行得更遠。

點解又冇人講，一味唱衰。

好好，你又會話鏡頭小， 光圈細。
但你睇返其他牌子， 任何做得比佢優秀， 都會貴三至四倍價錢。

好好，你又會話鏡頭唔夠利。
其實你晒 a4-a3 都唔會睇得出，
只有a2以上至會分到。
但如果果個攝影師要曬a2以上，
佢好自然都唔會用aps c 機身去做。

喺咁嘅情況底下，點解唔買返canon

曾經諗過買機同EF-M 11-22

但分開睇就平，一齊買都夠買支ultra wide唔使轉會

其實你嘅論點唔關canon事，係關低價無反事
鏡頭唔sharp其實好易睇，你用過靚鏡就明，係放入電腦唔使放大都睇得出
不過其實樓主有樣野啱，就係有好多人都盲追器材

同埋我本身有部ff，真係又大又重，無動力攞出街
而家換左無反（apsc）輕一截，我又唔係塐嚟開工，唔使咁快

現時鏡頭水平，平均都好高，
冇大圖需要真係唔洗買。
而且都係果句，apsc 機都出唔到大圖買貴鏡來做咩。
大圖我指係a1，a2禁上下大小。

M50 用家
Eds 10-18 旅行風景有得vlog 有得，好好用
加多支50.8 等效80人像

反正我新手，呢部嘅quality 已經好手機好多，遲啲再upgrade

*Efs 10-18 旅行風景又得vlog 又得

雖然樓主似假腸

認同樓主

M5 係好用

經常壞已經死得啦，咩logic?
上到山先黎壞咁影條毛？
維修時又冇器材用
幾平都冇用

我唔係寫2機3鏡咩？

M5個video追焦真係正，後備機一流，因為c100，200，300都係大約crop1.5，影prores 1080唔會好大分別(如果wb較得準), 希望部ff 無反格數有100fps或以上，上穩定器會好好用